2018 二級懲教助理

薪 酬：一般紀律人員(員佐級)薪級表第 2 點(每月港幣 19,220 元)至一般紀律人員(員佐級)薪級表第 14 點(每月港幣 28,185 元)(入職條件註(1))
入職條件 ：
(a) (I)(i)在香港中學文憑考試五科考獲第 2 級或同等(入職條件註 2)或以上成績(入職條件註 3)，或具同等學歷；或(ii)在香港中學會考五科考獲第 2 級(入職條件註 4)／E 級或以上成績(入職條件註 3)，或具同等學歷(入職月薪：港幣 20,365 元)；或
(II)(i)在香港中學文憑考試三科考獲第 2 級或同等(入職條件註 2)或以上成績(入職條件註 3)，或具同等學歷；或(ii)在香港中學會考三科考獲第 2 級(入職條件註 4)／E 級或以上成績(入職條件註 3)，或具同等學歷(入職月薪：港幣 19,795 元)；或
(III)完成中五學業，或具同等學歷(入職月薪：港幣 19,220 元)；及
(b) 符合語文能力要求，即在 香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第 2 級(入職條件註 4)或以上成績，或具同等 成績，並能操流利粵語及英語；及
(c) 須通過體能測試(入職條件註 5)。
註 ： (1) 視乎學歷，入職薪酬分別為一般紀律人員(員佐級)薪級表第 2 點
(每月港幣 19,220 元)、第 3 點(每月港幣 19,795 元)或第 4 點(每月港幣 20,365 元)。
(2) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目 C 級成績，會被視為相等於新高中科目第 3 級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目 E 級成績，會被視為相等於新高中科目第 2 級成績。
(3) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(4) 政府在聘任公務員時，2007 年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C 級及 E 級成績，在行政上會分別被視為等同2007 年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第 3 級和第2 級成績。
(5) 申請人可參閱懲教署互聯網站()。通過體能測試的申請人會獲邀請參加於同日舉行的小組面試。而通過小組面試的申請人會獲邀請參加 於 另 一 日舉行的 能 力 傾 向 測 驗 及 最後面試。只有通過所有測驗及面試的申請人才會獲考慮聘任。
(6) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。申請人如獲邀參加能力傾向測驗及最後面試，會被安排於 同日接受基本法知識筆試。
職 責 ： 監 督 在 囚 人 士 、 教導所 /更生中心的青少年及戒毒所 內 的戒毒者 ； 及 執行其他指派的工作。 (註 ： 須 受 《監獄條例》 規 管 、 須 穿著制服及輪班 當 值 ，或須接受在職訓練後從事醫院護理工作及在部門宿舍居住。)

有沒巴打報左

尋晚報左

可唔可講下點解？

巴打咩學歷報

唔好玩啦
人工又唔高，男人多到咁
一齊坐監

部門文化太閪
工作地點遠
有學歷既 揀入境 海關好過 唔好晒時間入去

U grad ,出左嚟做幾年野 但人工太閪

人工差果幾千建議你今年報aco 仲好，
依份工冇30k 都唔抵做

點解我識嗰個現職係話做得好好地冇諗過走
而家仲part time讀書話想升職

佢想升主任定升一級先

前者讀完去考實OK
後者無十幾年都唔使升
反而入境十年內應該有

但升一級 等同其他部門 升盡喎

你可以睇番D report
大把人頂Point咁多年都無升過

你寧願未頂point升一級代住先定3，40歲仲未升你

之前就10年內升，但依家請左幾人你知唔知
你諗下依家先入班，早你幾班有幾多人幾多個又揸degree既散仔同你爭
照估計20年啦，都排到你既
Ps:做夠18年有長期服務，豬肉獎比你。

記得睇下先入職

有冇巴打17號in

做人做狗自己揀

做狗

今日報左

今日報左 有無手足知等幾耐有ft

咁耐都係得2版

我都尋日報左
要操下

沒人考嗎?

好工

垃圾工都有人考

為左錢，頂硬上

平放懲教攻略書 Pm我

得兩版 你明啦
入邪教要自宮架

考體能

推

岩岩收到PT test通知

唔洗做邪教狗啦

報左呢個同海關
係咪真係咁惡頂

3月尾報收到17號ft

係唔係gi同fib都要英文？

幾耐先升一級

你自己查下流失率啦

18 年，仲要唔係一定升

真.. 報左唔洗2個星期叫我去in體能

我都係 巴打幾時PT PT完一齊屠龍

唔想去pft ...17號

一樣人工但6天工作 狗也不屌

一樣 朝早815
想等入境 唔想第時返唔到屋企

考入境算

13個鐘 傻的嗎

我18 號 ft
諗住唔去

有冇巴打17號去考？

有 諗緊去唔去

考3點

報咗成幾個月都未收fitness

幾個月都未儲夠人考？

小組討論衣著要求喺點？ 洗唔洗自介

聽日ft，純粹想去試吓完全冇諗過做，係咪好浪費時間

37個肥左30個體能

成個post得3頁

日月邪教

其實我唔明佢體能要咁高係做乜

痴撚線

巴打考成點

比地下冼到收咗皮

其實有冇心請人

考來回跑個part個地冼到唔洗考

死來回？

仰臥起坐攞3分要做45-48

點解仲會有人考

你知唔知幾多人廿年先有得升？

睇得多post都知, 陪人坐監已經夠慘
d更係ABAB, 番6放1

廿年ok 啦 我部門30年添

自己諗啦 地方偏遠 兩日返一次屋企 又要對住班撚樣
真係睇錢份上 有得走都走

香港地我真係諗唔到有咩工係兩日返一次屋企

流失率超高，個個星期出個份通告唔係有人辭職就係離教去第二個部門，加埋退休個班，請L極都唔夠呀

識人 aco 派左去赤柱
開工要收電話

入面文化應該好惡頂，又要追更，又要無光環，同埋唔會對公眾，好多野圍威喂。隔離 post 幫辦都嗌辛苦要就，做二級教徒真係要諗清諗楚。
我識得人大學做 ao2，結埋婚生埋仔，過三十歲，諗住搏 officer 位，到而家仲係老散，跳出去又唔係，搏又唔知幾時得，而家棘撚住左

男定女
d 人體能有冇咁差

垃圾囉 諗住試下 無真係去練

你地幾時報架?

5月8，啱啱好一個月收到信

係咪29號

28號

我都係28號

我都28

有無人15號FIB加基本法

28號嗰兩位ching是咪考08：15？

28但唔撚想去

28 不過不去

想知塊地點冼法？

Same bro 你幾點

8：15

29號0815
不過體能都無乜信心過到
唔知仲去唔去好

捉得幾嚴

邊part先
跑項打真軍既

前年衰起豆袋果part

Sit up

背唔貼墊？

1分鐘

師兄幾時考呀？

收到email 8月9號 ft...

仲考呢個部門既人唔係弱智就係盲撚咗

柳記定食環惡做d?

on 鳩都知啦 緊係柳記

只可以講，入到去10個有9個都一定後悔 ，最後一個走唔到姐

考呢個部門真係on撚9
利申：考過

D人寧願減人工走，你自己諗下
入面個風氣好難頂，d人食古不化！
總之好難頂

逼你頂通頂再接早更，on99

柳記

小弟爬過文 都見好多人話邪教好惡頂
不過都想去ft+gi，拎下d經驗等in海關

拿經驗夠㗎啦，如果入去做真係不了，到時入到去後悔個個係自己
10個入去10個都後悔

唔該哂師兄提點
暫時我都真係唔想入去受

就咁睇開post已經知乜事，人地開到10幾20幾個post ，呢度

大家睇下日月邪教個 post，個個教徒都搵位走，連警察部都屌，可想而知裡面最惡做

擾敵成功

收到email 叫我pft
但唔想去

日月邪教個Facebook 唔見咗

柳記 食環hawker年中一車車柳記入

如果fib 完call你話入到下一關記補返學歷證明是咪好大機會有vetting

突然截止

無人報，全年都無鳩用啦

PC定柳記惡做

一個易high野, 一個返工地點閪

返工無得撳電話，淨係呢樣都閪過其他工

其實你返其他工都無得禁電話架啦

係好似當更唔比電話更身
即係有人搵你你要洛左更先知道
當然有人就覺得無所謂既
仲要六天工作
見人見智

唔係長玩長撳，係得閒拎嚟望下都唔得。
呢份工係剝奪左人嘅自由同基本權利

寧願做pc都唔做柳記

入坑做懲教先

傻仔先做

年尾諗住報屋企人都做緊話幾好

入去做多數都係想報返PC/消防/救護

係唔會放人走

點好法

色弱考到？

懲教除咗易入諗唔到其他優點
三個frd去考主任 兩個1take pass 仲有一個準備考第二次

相反 另一個frd 英文好到痴線考入境主任都考咗五次先入

我諗懲教同其他部門傾過，唔好收佢地啲人，減低流失率

大家sit up做到幾多下？

會唔會收留色弱人士

忟水啲啵老友

其實有D-15test窩

總部係咪要學堂成績好先可以去到

你就想

咁做懲教係咪冇機會係轉其他紀律部隊

咁點先可以架

一早無咗呢支歌仔唱啦

咁邊做邊係外面考呢

不嬲唔興內部調 而家唔知有無呢支歌仔唱添呀
出面考都會call record

調返轉 聽過唔少文職 員佐級 調去懲教做主任 當升職咁話

柳記仲閪過黑警

其實建唔建議做懲教的醫護人員
佢哋的工作環境又同柳記有冇分別
例如 配藥員 護士 心理學家等等

真係，收錢坐監，要有心理準備

應該平調唔會收你，除非你調去做officer

除非你係好top 啦

聽講D更好撚閪
返緊工 萬一屋企人有咩事 你都唔會知

apap入夜

放心啦，今時今日留唔到㗎，一個resign無撚敵啦

Resign剝衫考其他野
同著住綠色衫收住人工考其他野
落馬同騎牛搵馬有分別

可以繼續做住先

一辭職就永遠入唔番

有冇巴打知逢幾ft?

山卡啦
不了

有冇巴打最近考完有fib？

女嘅話做懲教會唔會好小小
起碼唔洗派去喜靈洲
香港d女子監獄都唔算偏遠

有冇巴打最近收到ft通知，報左差不多一個月都未有

報既人都唔知有無一group人 慢慢等啦

Fib會唔會問英文？

7月尾Apply
未有消息

咁都好d，仲以為我上次冇去到所以blacklist左我

有無人等緊BC call?

考左兩年老救都衰

今年年尾30歲啦
呢個年紀考柳記會唔會都唔收?

老救體能都係僅僅熟
正宗又老又廢

如果救護體能過到 柳記都應該可以
年紀上應該唔大影響，如果入到fib佢可能問你以前啲工作點幫助到你做懲教，同埋諗定點解想30歲先黎做

後悔點解早兩年唔考埋
成30歲後先入班應該好少

點都好唔該巴打

我個次去ft 都有好幾個貌似30+
加油巴打

喜靈洲有女監

大把30歲入班 上期最大41歲

巴打我岩岩fib完
想要問下有冇做緊既巴打
啲更係咪真係咁西？同埋係咪無得轉/考其他部門？
我老婆好擔心

有冇人知依家ft派到幾月? 岩岩前幾日報左

巴打現職？
西地方係咪通常都派俾新人？

柳記好似有4更返工

30歲唔驚你走

師兄係邊幾更？
同埋唔比考其他紀律部隊依個規定係咪真？
我好有興趣做...但屋企心好擔心

感動 操番先
今年開始報埋柳記

終於收到ft通知喇

有無telegram group?

懲教真係唔好做
唔好入到去先黎後悔
你真係走投無路先好揀
好撚認真
睇下fb日月邪教啦！

入面個個啲留言仲癲過連登

事實黎

咁多個post都講羅湖黃心穎

依家真係走投無路先做

入到去更加走投無路
入黎啦，入咗你就明咩叫後悔

lm

入左去係咪真係跳唔返去第二度？
失業左2個月 仲未搵到工
再係咁真係走投無路
自己讀個科行頭又窄又西

岩岩都收到懲教ft email 前排第一次co 兩次ia 都係衰gi 想試下懲教 去到走投無路咁

已經走投無路咗

準備等懲教通知

你大學讀乜枓?

考過pc衰vetting 唔知會唔會連柳記都唔要呢

羅湖係女子監獄?

社科

入去對住班死癲佬，你仲要癲過佢地，如果唔係做野會比班癲佬玩。

如果份人有愛心既就咪入去做

巴打點解唔報co ia pc

收到briefing session 邀請
係咪即係請架啦？

代表有vetting

巴打幾時報嫁？

岩岩申請左
請問要幾耐先收到ft email

上個月

岩岩再上網爬下文，見到話如果到時想轉去其他紀律部隊要預先同呀sir講聲先，但係就肯定會寫花我個紀錄，姐係入左去就冇得諗住做住先騎牛揾馬，依家又再後悔多次

懲教嘅能力測驗好似仲難過入境海關

係咪真係缺人到咁
依個Post耐到呢...無人想做

收到體能通知 回覆email要咩格式
定就咁回覆 會準時出席 就得

我想問下你幾時報嫁
我仲未收到

就咁覆得嫁啦

有無巴打同我同一日去in pt同小組？
我12月1日

咁撚垃圾既工都去做 入到去咪撚後悔就得啦

上網search完懲教資料,睇落真係狗都唔屌,
工時長,地方辟,人工比其他紀律部隊低,仲要唔撚比用手機,絕撚哂六親,真係你屌埋我果份

入到去就知道乜撚嘢叫後悔㗎啦

咁多位，我岩岩懲教bc 完，而同時我等緊海關bc 如果到時懲教真係有offer 我應唔應該做住等海關

你幾時 vetting架？

你講邊份？

懲教

14/8 vetting

想問下有冇師兄10月頭briefing 而家已經收到vetting call啦？

你幾時vetting 架？

10月4，係咪冇咁快有

個日bc有幾個2/10 唔知幾時到你

入班了

幾時入班呀？

師兄你等咗幾耐先有bc call?

師兄可唔可以加你tg，我都係海關等緊bc又教懲教

好呀 不如你俾我我add你

@bradpitttttt

有冇巴打聽日ft

我12月1日

我今日

今日去既巴打，完左番黎講下丫

小組討論洗唔洗着老西？

我會著

thx 巴打

你係幾時去PT GI?

聽朝8點3

我聽朝11點15 你準備如何?